{% autoescape off %}
{% load staticfiles %}

\documentclass[12pt,a4paper]{article}
\usepackage{fontspec}
\defaultfontfeatures{Mapping=tex-text}
\usepackage{xunicode}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[left=2cm,right=2cm,top=2cm,bottom=2cm]{geometry}
\usepackage{xltxtra}

\usepackage{polyglossia}
\setdefaultlanguage{french}
\setmainfont[Mapping=tex-text]{Linux Libertine O}
\setsansfont{Linux Biolinum O}
\setotherlanguage{arabic}
\newfontfamily\arabicfont[Script=Arabic]{Amiri}
\usepackage[usenames,dvipsnames,svgnames,table]{xcolor}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{fancyhdr}
%\usepackage{amsmath}
%\usepackage{amsfonts}
%\usepackage{amssymb}
\pagestyle{fancy}
%\usepackage{bidi}
\author{ {{ admission.medecin|truncatechars:14 }} }
\title{Rapport médical }
\date{\today}
\begin{document}
	\lhead{\includegraphics[width=0.75cm,keepaspectratio]{ {% static 'site/img/logo4' %} }            
                                
	\rhead{Rapport médical}
\textcolor{MidnightBlue}{ Établissement hospitalier \hfill \textarabic{الـمـؤسـســة الإسـتـشـفــائـيـة}}
 

\textcolor{MidnightBlue}{ Dr.Benzerdjeb \hfill \textarabic{الـدكـتــور بـن زرجــب}}

 
 
 
\textcolor{MidnightBlue}{ Ain Témouchent \hfill \textarabic{عـيـن تـمــوشـنــت}}
 
\textcolor{MidnightBlue}{Service de Cardiologie \hfill \textarabic{مصلحة أمراض القلب}}
 
 \textcolor{MidnightBlue}{Téléphone et fax:  043 61 35 09 \hfill \textarabic{الهاتف و الفاكس}}

%\maketitle
\begin{center} \huge{ \textbf{Rapport médical}}

\end{center}

\begin{center}
     \rule{8cm}{0.4pt}
   \end{center}


\section*{Patient}
\begin{description}
	\item[Nom prénom:] {{ admission.patient }} 
	\item[Adresse:] {{ patient.ardress }}
	\item[Motif d'admission:] {% for motif in admission.motif.all %}{{ motif}} {% endfor %}
	\end{description}
{% if admission.emergency = True %}Admission dans le cadre de l'urgence pour {% else %} Le patient a séjourné dans notre service du {{ admission.admission_date }} au {{ admission.date_sortie }} pour{% endif %} {% for motif in admission.motif_admission.all %}  {{ motif  }}.{% endfor %}	
\section*{Facteurs de risques - antécédents }
\begin{description}

	\item[FDR:] 

    \begin{itemize}
      {% if patient.hypertension = True %} \item Hypertension artérielle{% endif %}
      
     {% if patient.diabete = True %} \item Diabète {% endif %}
     {% if patient.dyslipidemia = True %} \item Dyslipidémie {% endif %}
     {% if patient.smoker = True %} \item Tabagique {% endif %}
     {% if patient.heredity = True %} \item Hérédité coronarienne {% endif %}
     {% if patient.obesity = True %} \item Obésité{% endif %}

   \end{itemize}

	\item[Antécédents:]
   {{ patient.history }} 
	\item[Allergies connues:] {{ patient.allergy }}	
\end{description}
\section*{Histoire de la maladie}
{{ admission.histoire }}

\begin{center}
\rule{8cm}{0.4pt}
\end{center}


\section*{Examen clinique}
\subsection*{Signes fonctionnels}
\begin{itemize}
  {% if admission.fever = True %}\item fièvre{% endif %}
      {% if admission.dyspnea_nyha = '1' %}\item Eupnéique au repos{% else
       % %}\item Dyspnée au stade {{ admission.dyspnea_nyha }} de la \textit{NYHA}{% endif %}
     {% if admission.angina_scc = '1' %}\item Absence d'angor{% else %}\item Angor au stade {{ admission.angina_scc }} de la \textit{SCC}{% endif %}
     {% if admission.syncope = True %} \item Syncope{% endif %}

\end{itemize} 
\subsection*{Signes physiques}
 L'examen clinique retrouve à l'auscultation: {{ admission.auscultation }} avec
 une  Fréquence cardiaque à = {{ admission.heart_rate}} Bpm.\\

 En périphérie les pouls sont {{ admission.pulse }} avec une  PA = {{ admission.systolic_bp }}/{{ admission.diastolic_bp }}mmHg.\\
                   

\section*{ECG}
Le rythme est en {% if admission.rythm = 'S' %}sinusal{% elif admission.rythm =
                  % 'F' %}fibrillation atriale{% elif admission.rythm =
                  % 'R'%}flutter auriculaire{% elif admission.rythm = 'T'
                  % %}tacchycardie ventriculaire{% elif admission.rythm = 'P'
                  % %}électro stimulé{% endif %} à fréquence cardiaque de {{
                  % admission.freq}} puls/min.\\

                     {% if admission.bundle_block = 'G' %}Il existe un block de branche gauche.\\{% elif admission.bundle_block = 'D' %}Il existe un block de branche droit.\\{% endif %}
                     {% if admission.hypertrophy = True %}On note aussi une hypertrophie ventriculaire gauche électrique.\\{% endif %}
                     Sur le plan ischémique: {% if admission.lesion = 'S' %} une lésion en septal{% elif admission.lesion = 'A' %} une lésion en antérieur{% elif admission.lesion = 'L' %} une lésion en latéral{% elif admission.lesion = 'P' %} une lésion en postérieur{% else %}absence de lésions électriques{% endif %},
                       {% if admission.ischaemia = 'S' %} une ischémie en septal{% elif admission.ischaemia = 'A' %} une ischémie en antérieur{% elif admission.ischaemia = 'L' %} une ischémie en latéral{% elif admission.ischaemia = 'P' %} une ischémie postérieur{% else %}absence d'ischémie électrique{% endif %},
                       {% if admission.t_inversion = 'S' %} onde T inversée en
                        % septal{% elif admission.t_inversion = 'A' %} onde T
                        % inversée en antérieur{% elif admission.t_inversion =
                        % 'L' %} onde T inversée en en latéral{% elif
                        % admission.t_inversion = 'P' %} onde T inversée en
                        % postérieur{% endif %}. \\
Le QT corrigé est estimé à {{ admission.corrected_qt }} msec. \\
                       

\section*{Téléthorax}
Le téléthorax retrouve: {{ admission.telethorax }} \\



\section*{Échocardiographie {{ admission.date_echo }} }

À l'écho cardiographie on a : {{admission.echocoeur }}.\\

{% if eto %}{{admission.eto }}{% endif %}

\section*{Biologie}

% \begin{description}aspect de cardiopathie ischémique à fonction VG préservée \textbf{FEVG à 45\% Au Simpson biplan }.\\
% Hypokinésie septale et akinésie inférieure.\\
% Pas de vice valvulaire.\\
% PAPS à 25mmHg.
	% \item[Troponines] négatives.
		% \item[FNS] HB = 11g/dl. plt = 178.000/mm3 GB = 6400/mm3
	% \item[Sérologies] négatives.
		% \item[Biochimie] glycémie = 0.98 g/l urée = 0.25g/l Créat = 8 mg/l.
% \end{description}
voir bilans. \\
\begin{center}
\rule{8cm}{0.4pt}
\end{center}

\section*{Én résumé}

{{ admission.resume }}
\section*{Évolution}
{{ admission.evolution }} 

% \begin{description}
	% \item[TCG] Sténose ostiale hyper serrée..
		% \item[IVA] lésion sub occlusive de l'IVA proximale .
	% \item[Cx] Dominée, indemne de lésions.
		% \item[CD] Occlusion chronique proximale, flux TIMI0, partiellement reprise par le réseau contro latéral.
% \end{description}


\section*{Sortie}
{% if patient.gender = 'M' %}Patient sortant le{% else %} Patiente sortante le {% endif %}{{ admission.date_sortie }} sous le traitement suivant:\\ {{ admission.treatement }} .
              
\section*{Dispositions complémentaires}
\begin{center}
\Large{ {{ admission.dispositions }} }
\\

\end{center}
\fancyfoot[L]{ {{ admission.medecin }} }
\fancyfoot[R]{\today}
\end{document}

{% endautoescape %}
